[懷舊&本土情懷] 簡介＜A Summer's End - Hong Kong 1986＞

官網：
TLDR:

1. 與其話係遊戲，其實係［視覺小說］

2. 用1986年香港做舞台，無論音樂定畫風

3. 重點：題材係女同性戀

4. 係一間加拿大game studio嘅處女作，目前只有英文版本

整體嚟講其實遊戲真係做得唔錯，由畫面到劇情都比到人新穎同衝擊。本身係比［香港］吸引左我買嚟玩，其次係女同性戀哩一個題材。哩兩個題材同時出現嘅機會唔多，令人好想知道故事點樣發展。

先講下背景。作為一個香港玩家一入game就忍唔住去搵有冇一啲同香港不符嘅位，但我發現大部分都有好好還原。雖然我唔係果個年代嘅人，但一路玩我竟然愈來愈中意舊時香港。打冷呀紅van呀 哩啲，當然仲有標緻性嘅霓虹燈。

再講劇情部分。首先講明先目前只係得英文版本，以我英文只有中六程度嚟講查字典佔左遊戲時間大概10個鐘入面最少1/3。講係咁講但我睇劇情並冇唔舒服嘅地方，不過如果要一隻喺steam上面出嘅外國game整到全繁體中文，可能太苛刻。成隻遊戲圍繞住兩位女主角Sam同Michelle邂逅到相愛嘅故事，探討同性戀對傳統思想衝擊。喺哩一點上我覺得由對兩位主角心境嘅描寫，劇本係成功帶出到主題嘅。去到尾段作者仲借Sam把口暗示對香港前景係樂觀。

自己從未試過玩同類型遊戲，不過同唔少人一樣我好睇重遊戲嘅畫風。以我所知真係得好少作品以[如果我冇估錯]香港8 90年代漫畫風格為題材去畫。

以現代眼光睇哩隻遊戲嘅畫風，反而我覺得莫明嘅吸引。
好推薦大家去試下哩隻用80年代香港做舞台嘅遊戲，76蚊絕對值得一試。
最後都要利申翻自己好少寫評論，希望有咩講錯屌細力啲。有咩想知歡迎再問。

有興趣
但有中文先買

哩隻game出左無耐，可能因為無咩人識間studio所以無咩人討論
無我真心推薦大家去試下 大佬講香港喎 你估成日有
唔啱玩咪退

自己down左先知得英文不過頂硬上 曬左唔少時間查字典 當學下英文

LM留意

pish

百合不了

遲啲有機會有中文 patch。

我都有玩，在遊戲中見到不少八十年代香港地道文化，感動之餘亦覺廠商資料搜集充足。

遲出左埋中文應該會玩多次

咁都不了

聽講廠商18年就開始收集80年代嘅雜誌同唱片 做足準備功夫架

好似係加拿大廠黎

係 見到其實間studio得兩條友又幾勁 不過好似見到有一個成員姓蘇 應該華僑嚟

唔只 係香港人
而且撐手足

嘩咁更加要推比更加多人知 叫多啲人支持下

推

明報 2020/05/03
ways of seeing：《夏天的一天》視覺小說遊戲 展現80年代港活力

有人寫咗篇多謝文。